LOTR已經有BNO申請被拒【上訴得值】個案

英國邊境檢察署發信糾正早前在批出 Leave Outside the Rules (#LOTR)時禁止個別 #BNO 持有人工作和讀書的錯誤。換言之，在 BNO 簽證正式接受申請之前，任何 BNO 持有人或其受養人若然在獲發LOTR 時，被邊境人員拒絕給予工作或讀書的權利，法律上可向內政部尋求修正。
Translation by @HKGlobalConnect

LOTR係咪要曾經被捕 / 有人身安全危險 / 有政治風險人士先至合資格申請？

我唔係權威，唔敢答實。但有啲端倪可以揣摩：

LOTR原本係一樣喺反送中運動前已經存在既英國移民政策，不過喺BNO visa policy statement入面就煞有介事提及，英國邊防人員可以喺BNO visa (5+1) 落實執行前，對BNO以及其dependents(即係無BNO既親屬)發出LOTR。

咁點解要煞有介事喺BNO visa policy statement入面提及LOTR呢？呢啲咪就係提示囉。出嚟社會打滾過都知呢個世界好多嘢都係有「弦外之音」，閱讀英國政府既message更加係要read between the lines。

咁點解英國政府又唔索性大大方方，black & white寫到明BNO & dependents一律合資格申請LOTR呢？睇埋下一句：

"It will still be open to Border Force Officers to refuse individuals entry to the UK where there is good reason to do so."

請仔細咀嚼：
點解係寫："refuse......where there is good reason to do so"
而唔係寫："grant LOTR......where there is good reason to do so"呢？

同樣，我唔係權威，唔敢答實。

打個比喻吧。有條仔溝你，
你答：「有合理理由我才會拒絕。」
而唔係答：「有合理理由我才會接受。」
2種答法背後意思有咩分別呢？

按邏輯去推理，唔black & white寫到明BNO & dependents一律合資格申請LOTR，同埋寫一句"refuse......where there is good reason to do so"，應該係英國政府留一條後路俾自己，去拒絕一啲佢哋認為唔應該批LOTR既人。需知道LOTR呢樣嘢喺反送中運動前已經存在，並唔係專為BNO而設的，人哋英國政府會唔會有咩難言之隱唔可以將事情講得太白，只有熟悉行情既人士先至會知。我哋呢啲平民白姓只能按浮咗面既事實同埋邏輯去作合理推測。

再睇番上訴得值個案嗰封信。信入面係回應2個申請人既情況，但頭一個"may both work and study"，但第二個就只有"may study"。

點解一個有寫"may work"，另一個冇呢？我唔係當事人，亦唔識當事人，不能FC，只能估估吓。而我同一啲睇過呢單嘢既巴絲就估計，冇寫"may work"嗰個應該係未到達合法工作年齡人士，所以如果寫埋"may work"就可能會觸犯英國勞工相關法例。(再強調只係估)

假設呢個估計正確，咁呢單個案既2位當事人，好大機會係父母/仔女檔。

咁父母/仔女檔，有幾大機會最少一個係曾經被捕 / 有人身安全危險 / 有政治風險人士呢？呢啲嘢就無樣睇既自已估啦。

要記住，依家連美國澳洲日本都點名指明要為香港人開門，美國澳洲日本唔似英國，係無任何條約義務去為香港人開門，開設特別措施接收香港人的。但現在連美國澳洲日本都準備開啟緊急之門，可以合理懷疑，係美國吹雞，拖馬叫西方陣營國家開門俾香港人撤走。連敍利亞人都無「被點名」待遇，可見西方世界已經認為香港局勢係已經十分之危急。

利申：樓豬本人未申請過LOTR，亦無第一手認識任何人申請過LOTR

Push

呢條友先叫玩爛個制度！

篤灰個YouTuber攞到，自己個client攞唔到，仆街一個。

真手足可以搵其他人幫，篤人灰攞返個LOTR, 我係英國人都憎你地呢種投訴文化！

佢Twitter 有大把投訴case, 例如寫信叫home office 唔應該比BNO LOTR做嘢同讀書🤷🏻‍♀️

唔太明。你意思想講邊個係仆街？發tweet嗰個文光定係個當事人？

發tweet個個文光寫信投訴個個人？有咩唔明

發tweet個個文光”係”寫信投訴個個人？有咩唔明

喂，你越講越亂喎咁啫係發tweet嗰個同寫信嗰個到底係咪同一個人先？

推吓